被拒入境 羅哲斯託何俊仁跟進

被拒入境 羅哲斯託何俊仁跟進

10,631

羅哲斯

【本報訊】被拒入境香港的英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）向本報證實，已委託身兼律師的民主黨前立法會議員何俊仁跟進事件，會先向政府查詢，再視乎情況採取行動。何俊仁稱，要有羅哲斯的批准他才能回應有關問題，現階段不能作回應。

ADVERTISING

將與英外交部會面

本報昨向羅哲斯查詢會否提出司法覆核追究被拒入境一事，羅哲斯稱正考慮跟進行動，現階段不宜評論，因需時檢視不同方法。他透露，英國國會本周將討論他被拒入境一事，又稱他將與英國外交部會面。羅哲斯指，中國政府和港府已確認，作出決定拒絕他入境的是中國政府，聲稱其個案是關乎外交問題，「這是絕對錯誤，我是以個人身份來港，不帶任何官方身份或代表任何機構」。他指今次事件明顯是中國政府干預香港入境事務，嚴重削弱《基本法》保障的港人治港、一國兩制原則，「這亦代表剝奪想與我見面的人的表達自由、與其他人聯繫的自由」。

特首林鄭月娥昨午在禮賓府宴請立法會議員，與會的民主黨胡志偉指，林鄭在羅哲斯事件中，無決心在社會出現問題時為巿民發聲，她甚至覺得事件只是外交事情，政府沒渠道向中央表達，說法令人失望。他會後引述林鄭回應羅哲斯一事指，「今次係國務院的一個說法」，故政府只能如此處理，胡認為這反映國務院將一些外來人士來港定義為外交事情，影響一國兩制實施。

林鄭昨傍晚出席一青年活動時，亦被學生問及特區拒絕羅哲斯入境，質疑她日後會否將內部保安提升為國防事務，林鄭稱每個地方的入境事務都有一定酌情權，要按不同情況決定，不會公開討論，但強調所有入境事務均屬香港高度自治權並非完全正確的說法，若入境事務涉及中央政府，便與香港高度自治沒衝突。

■記者姚國雄

上一則
聯署公開信全文

下一則
黃之鋒獄中信：我們不孤立

民主黨🤣

跟進完=不了了之

勢孤力弱的民主黨仲做到啲咩？

咁就死得啦